\sectionWithoutNo{Введение}{sec:introduction}

\textbf{Задача}: Синтез оптимального наблюдателя (фильтра Калмана).

\textbf{Исходные данные}:

\begin{itemize}
    \item Вид объекта управления:
    \begin{equation}\label{eq:plant}
        \begin{cases}
            \dot x = A x + b u + G w, \quad x(0) \\
            y = Cx + \nu
        \end{cases}
    \end{equation}
    где
    \begin{equation}\label{eq:plat-initial-values}
        A = \begin{bmatrix}
            0 &  1 \\
            0 & -1   
            \end{bmatrix}, 
        \quad
        B = \begin{bmatrix}
                3 \\
                4
            \end{bmatrix},
        \quad
        C = [1 \quad 0],
        \quad
        G = I
    \end{equation}
    w, v — сигналы вида «белый шум» с нулевыми математическими ожиданиями $M\{w\} = M\{v\} = 0$ и автокорреляционными функциями $M\{w(\tau)w^T(\tau)\} = W\delta(t -\tau)$, $M\{\nu(\tau)\nu^T(\tau)\} = V\delta(t -\tau)$ с известными постоянными спектральными плотностями (энергиями) $W$ и $V$ соответственно:
    \begin{equation}\label{eq:plat-w-v-initial-values}
        W = \begin{bmatrix}
            6 & 3 \\
            3 & 2   
            \end{bmatrix}, 
        \quad
        V = 5
    \end{equation}

    \item Критерий оптимальности:
    \begin{equation}\label{eq:optimality-criterion}
        J = M{e^T_\text{н}e_\text{н}}
    \end{equation}
    где $e_\text{н} = x - \hat{x}$ — ошибка наблюдения.

    \item Структура наблюдателя:
    \begin{equation}\label{eq:structure-of-observer}
        \hat x = A \hat x + Bu + L(y - C \hat x) \quad \hat x(0)
    \end{equation}
\end{itemize}